★工作壓力爆煲 IT男車內燒炭亡 !!!!!

死者洋名Antony，任職銀行資訊科技部主管，曾向家人透露工作壓力大，他前日離家失蹤，家人恐他尋死，報警求助，並提供了他可能出沒的地方，警方失蹤人口調查組四出尋找，今日尋至上址發現其掛有「P」牌七人車，揭發事件，檢獲遺書內容透露因工作問題不開心尋死。

資訊科技部
資訊科技部
資訊科技部

仲要係銀行it

U get IT, IT get your Life

it

唔係銀行先易裁IT咩

IT 真係好不祥，同名仲有套片隻小丑

點解人工上得高會死得快

做it係咪真係咁慘呀

RIP,如果有得做政府工服務大眾可能仲好,壓力低點

畢業時 ACO(政府工既文員-助理文書主任) IT(support,infra,si,coder)
ACO: 起薪近14.XK
IT :IVE/UGRAD 平均 1X K

ACO: 每日一般6點前走人,每星期返44小時,很少OT,OT都可以報,放工唔洗諗公司野
IT :每日一般7-8點左右走人,常常OT,仲要晚上隨時收call support,check email

到40中
ACO :應該升一級上CO(pt16-21), CO人工近40K(40K係未計通脹 每年再加幾%,40*(1.03)^20),工作如常 幾年換一次位, 好似22日假,強積金供出面好多,又可以申請公屋居屋,不用擔心住屋醫療
IT人 :工作如常 OTOT, IT人多數合約工 好少福利...開始outdated,跟唔上後生, 除時被炒又搵工,租屋比較安全

到50中
CO好運升上SCO人工50K左右(未計通脹 每年再加幾%),安守本份,不會比人炒,等到65歲退休.福利照舊 不怕經濟起伏

IT人,晉升不明朗,可能經過被炒N次 已轉行,市場上新職位中意請FG, 人工變動好大,可能都係落手落腳前線位 ,少數可能上到管理職位

到65歲
CO/SCO :光榮退休 服務政府大眾40年,有好既退休保障(每個月供既(25+5)%強積金,退休就一大筆)
IT :不知道

ACO睇落普普通通 但做左20年既人到中年後一般都會有40-50K(計埋通脤),
20年到就排隊升CO又多萬幾

1.唔會怕中年失業,可以keep住升職and加人工
2.可以住緊用公務員隊申請既公屋, 唔洗煩住屋問題
3.有14日升到2X日假,請假又唔難批
4.每月有2X+5%強積金幫你供
5.朝9晚6少OT,就算要OT都可似claim返
6.唔洗擦鞋保住份工,有理既可以話返上司轉頭
7.放工唔洗keep住進修,怕比後生取代
8.work life balance,放工就放工去邊玩,照顧屋企人就得唔會比工作搞到冇曬私人時間
9.幾年換一次位,有好有唔好,但唔洗一世做同一個位同一樣野
10.一年2次加人工 1.通脹2.升pt
11.2公婆都係ACO既 人到中年10萬8萬月入實有
12.唔會好似IT咁 讀書又一班仔,做野又一班仔,女都唔易識 ,到中年要供樓,養仔女時跟唔上時代轉變 失業就慘

2A3O officer,AP2 , EO ,紀律部隊更加比做IT 有前途,2x-4xK既起薪
point 22 以上好似仲可以申請供樓資助,約10年 每月有幾K 至 1X K
真正做左政府工,就明白有幾好 同穩定 安全 唔會怕 中年失業連住屋都有問題

咁我返呢間仆街公司都應該死左9年

Lm睇IT 狗圖

但係佢可能2x 歲已經拎七八皮一個月，計返月份，佢可以早退休過ACO

做IT真係唔好諗一世
當做保險咁，快快趣搵七八萬個月
人到中年搞下生意買下股票過世算

做IT學theory學concept可以應用哂係所有languages，啲code再改都係萬變不離其宗

依樣野有機會，但問題係班老屎忽根本唔撚識IT 成日懶醒
如果真係因為依個原因，其實都好on9，銀行依啲重要系統，幾十年時都唔會改，靠住啲對個system熟悉既員工做maintenance，一用其他新仔，除時彎個系統損失幾憶到幾百億到時邊個負責

想知邊間銀行 ?

個個工種都有壓力日日都有人自殺㗎啦🤷‍♀️

冇，就算係美國嗰邊都搞唔成，原本話統一認證搞個世界認可既software engineer 試，最後都搞唔成

香港呢個社會真係變撚態
迫個個走去做正苦工
其他行業點樣發展?
社會點會進步?
正苦只會高價賣地
助長高價賣樓
只要有錢/稅收
理撚得其他行業死活
真係短視到仆街

做IT預左要讀成世書，我唔係話叫返學校讀書，而係一出新既techni book/ documentations 就要花時間去浸
我對上個SA寫左廿年java, js一出，react 啲library 三個月就完全上晒手，反而教返啲新仔點寫
但人地係日日放工就自己睇書做lab, 所以搞到成40歲人都冇女朋友
入行之前問下自己有冇絕子絕孫既覺悟先

做 IT 命都冇

it9來講銀行先最惡做
FinTech係大勢所趨 但係班老屎忽又唔明

高登創辦人 ?

起碼都叫有能力養到架七人車

見幾個就到中年有d實力就跳出黎開間abc科技公司
Run幾年 呃下fund cap一舊錢或賣盤
袋返一億幾千萬走佬去外國退休

弱智架你?

呢d唔關IT事，彌明百貨一樣可以cap水

IT就係一個咁仆街既行業
技術一轉，你做左幾多年都係零.....真係好L慘!

老貓你幾耐冇返工

個個好似你咁撚醒咩屌你老母
撚知it呢行咩生態咩
有興趣了解下又唔撚得
好聲好氣問下咁撚樣都俾你屌
係咪俾老細屌撚完上嚟搵人出氣啊

AS400
識果班可以轉去邊?
就係轉去另一間用AS400既公司....

48歲

正路係平過年紀大要重新學過部份都幾辛苦，同埋又要熟lib/api，細微古怪位又要重學，又要照顧家庭工作唔易。